日本絢子公主今出嫁 「嫁妝」高達3千萬台幣

日皇明仁的姪女、已故高圓宮憲仁親王的28歲小女兒絢子今天成親，情定大她4歲的船運公司上班族。日本皇室宮內廳日前決定，會在絢子結婚後，支付她1.0675億日元（將近3000萬元台幣）。

絢子公主今日穿著平安時代禮服，在明治神社和32歲任職於海運巨擘「日本郵船」的守谷慧舉行傳統婚禮。

《皇室典範》規定，平民女子嫁給皇室成員後會擁有皇室身分，但女皇族下嫁平民就必須脫離皇室。為了讓皇室成員保持體面，中央政府會支付一次性資金。金額根據皇室成員的「身份與地位」而定。作為大正天皇的曾孫女，絢子的額度上限為1.0675億日元，根據《所得稅法》這筆收入無需繳稅。

2014年結婚的高圓宮家次女千家典子，一次性資金同樣為1.0675億日元，2005年結婚的天皇夫婦長女黑田清子的金額為1.525億日元。

有冇公主張相

你寧願冇睇過

日本皇室真係唔好問要相

娶左有成千個
個樣唔太差啦

呢個算好睇

屌,趕唔切去搶親

狗也不屌

小日本咁寒酸
係香港首期都唔夠比

女︰成世食住你
男︰早知唔結

中國嗰個公主零用錢都分分鐘過千萬

女 ： 有cam影住呀 比啲笑容啦
男 ： 係既。係既。

個男幾靚仔

連登仔：得個一千萬蚊，返一年工就有啦

但住喺美國

南亞仔又想打人主意

做乜姐
正正常常樣啦
一定要靚女咩

i deal, okay?

個樣普通過普通人, 一D公主貴氣都無

如果唔係條命生得好, 去拍AV都冇人要

得7百幾萬香港都住唔起

都係佳子正d